
Aqui estão 10 perguntas e respostas curtas sobre MySQL, HTML, CSS e Banco de Dados:

MySQL
Pergunta: O que é um índice composto?

Resposta: Um índice que usa mais de uma coluna para otimizar buscas em múltiplas colunas.
Pergunta: O que é normalização?

Resposta: Processo de organizar dados para reduzir redundância e dependência.
Pergunta: Qual a diferença entre INNER JOIN e LEFT JOIN?

Resposta: INNER JOIN retorna apenas correspondências, enquanto LEFT JOIN retorna todas as linhas da tabela à esquerda, mesmo sem correspondência.
Pergunta: Quando usar TEXT ao invés de VARCHAR?

Resposta: Use TEXT para armazenar grandes blocos de texto, quando o tamanho é imprevisível.
Pergunta: O que faz o comando COMMIT?

Resposta: Confirma as alterações feitas em uma transação no banco de dados.
HTML
Pergunta: O que faz a tag <meta>?

Resposta: Define informações de metadados, como descrição e palavras-chave para SEO.
Pergunta: Qual a diferença entre <div> e <section>?

Resposta: <div> é genérico, enquanto <section> tem significado semântico, representando uma área temática.
Pergunta: O que faz o atributo target="_blank" em um link?

Resposta: Abre o link em uma nova aba ou janela.
CSS
Pergunta: Qual a diferença entre Flexbox e Grid?

Resposta: Flexbox é para layouts unidimensionais; Grid é para layouts bidimensionais.
Pergunta: Quando usar id e class no CSS?

Resposta: Use id para um único elemento e class para múltiplos elementos.

